烏大龜(修訂)

見佢病復發，我決定幫幫佢。

烏大龜是站着計數而穿保安衫的唯一的人。他身材不高大；青白臉色，皺紋間時常夾些傷痕；一部亂蓬蓬的花白的鬍子。穿的雖然是保安衫，可是又髒又破，似乎十多年沒有補，也沒有洗。他對人說話，總是滿口MK behaviour，教人半懂不懂的。因爲他係龜，別人便從不文集上的「死毒撚OTAKU」這半懂不懂的話裏，替他取下一個綽號，叫作烏大龜。烏大龜一上線，所有連登的人便都看著他笑。有的叫道，「烏大龜，你怎麼又回來校園台了！」他不回答，對admin說，「溫兩碗酒，要一本教科書。」便排出九題數。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又被抄登巴打趕出來了！」烏大龜睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你被眾巴打恥笑，吊著打。」烏大龜便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「退出不能算趕……退出！……IQ135的ENTJ，還會被趕麼？」接連便是難懂的話，什麼「Entering university is MK behaviour」，什麼「中化考得好都是狗公」之類，引得眾人都鬨笑起來：連登內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，烏大龜原來也讀過書，但終於沒有學位，又不會擦鞋；於是愈過愈窮，弄到要做保安了。幸而算得一手好數，便替人家計計數，換一杯精飲。可惜他又有一樣壞脾氣，便是好吹嬾含。坐不到幾天，便連人和題目紙計算器，一齊失蹤。如是幾次，叫他計數的人也沒有了。烏大龜沒有法，便免不了偶然做些MK behaviour。但他在校園台裏，品行卻比別人都好，就是從不拖欠；雖然間或沒有題目，暫時記在粉板上，但不出一日，定然還清，從粉板上拭去了烏大龜的名字。

烏大龜計過半條數，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「烏大龜，你當眞認識數學麼？」烏大龜看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半個學位也撈不到呢？」烏大龜立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是MK behaviours 之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，admin是決不責備的。而且admin見了烏大龜，也每每這樣問他，引人發笑。烏大龜自己知道不能和他們談天，便只好向廢青說話。有一回對我說道，「你讀過書麼？」我略略點一點頭。他說，「讀過書，……我便考你一考。這道中四數學題，怎樣算的？」我想，保安一樣的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。烏大龜等了許久，很懇切的說道，「不能算罷？……我教給你，記着！這些算術應該記着。將來做保安的時候，消磨時間要用。」我暗想我和保安的等級還很遠呢，而且我們保安也從不計數消磨時間；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不是歐拉公式麼？」烏大龜顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……這道M2 數學題的解法，你知道麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。烏大龜剛用指甲蘸了酒，想在櫃上計數，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有幾回，連登巴打聽得笑聲 ，也 趕熱鬧 ，圍住了烏大龜 。他便給他們數學題計 ，一人一題 。巴打計完數 ，仍然不散，眼睛都望着瑩幕。烏大龜着了慌 ，伸開五指將瑩幕罩住 ，彎腰下去說道，「不多了，我已經不多了 。」直起身又看一看題，自己搖頭說，「不多不多！多乎哉？不多也 。」於是這一羣巴打都在笑聲裏走散了 。

烏大龜是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過 。

有一天，admin正在慢慢的派膠，取下粉板，忽然說，「烏大龜長久沒有來了。還欠十九條數呢！」我纔也覺得他的確長久沒有來了。一個吹水的人說道，「他怎麼會來？……他打折了腿了。」admin說，「哦！」「他總仍舊去偷。這一回，是自己發昏，竟串到CUHKBanters家裏去了。他家的學位，偷得的麼？」 「後來怎麼樣？」「怎麼樣？先寫服辯 ，後來是打 ，打了大半夜，再打折了腿 。」「後來呢？」「後來打折了腿了。」「打折了怎樣呢？」 「怎樣？……誰曉得？許是死了。」admin也不再問，仍然慢慢的派他的膠 。

自此以後，又長久沒有看見烏大龜。

我到現在終於沒有見——大約烏大龜的確死了。

強貼LM

龜蛇

唔好再逼害龜龜

冤枉啊大人！

又虐畜

你連dse炒粉都無得炒

你鐘意啦 保安仔

How ar

Abusing turtles is mk behaviour

英文咁叻做保安真係浪費

用唔用到你嗰d扮高深嘅英文

佢哋都聽唔明啦

不過見到你個柒樣仲想同你講野咩

呢喺接待處嘅人眼光有限